```json
[
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的任务类型是什么？", "answer": "X射线探测"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的运营方有哪些？", "answer": "中国科学院、欧洲空间局"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的发射质量是多少？", "answer": "≤ 1450公斤"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的发射日期是什么时候？", "answer": "2024年1月9日15时03分"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星使用的运载火箭是什么？", "answer": "长征二号丙运载火箭（遥三十）"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的轨道半长轴是多少？", "answer": "6964公里"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星搭载了什么仪表？", "answer": "宽视场X射线望远镜（WXT）和后随观测X射线望远镜（FXT）"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星的科学目标是什么？", "answer": "针对软X射线开展快速时域巡天监测，旨在发现和探索宇宙中的高能暂现和爆发天体、监测天体的X射线光变。发现和描述宇宙X射线瞬变体，特别是大量微弱的、遥远的和罕见的X射线瞬变体。发现和描述原本正常休眠的黑洞的X射线爆发。搜索与引力波事件有关的X射线源，并对其进行精确定位。"},
    {"question": "宽视场X射线望远镜的探测能段是多少？", "answer": "0.5–4keV"},
    {"question": "爱因斯坦探针卫星初步探测到了哪些现象？", "answer": "快速瞬变X射线EP240315a，明亮的X射线耀斑EP240305a，和EPW20240219aa"}
]
```